<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">AgroVision</string>
    <string name="result">Hasil deteksi</string>
    <string name="deskripsi_result">Deskripsi hasil</string>
    <string name="resultDesc">Deskripsi hasil</string>
    <string name="account_settings">Pengaturan akun</string>
    <string name="notification">Aktifkan notifikasi</string>
    <string name="language">Bahasa</string>
    <string name="theme">Tema</string>
    <string name="home_page">Selamat datang\ndi beranda kami!\nPilih tujuan anda...</string>
    <string name="button_result">Kembali ke beranda</string>
    <string name="title_news">Judul</string>
    <string name="url">url</string>
    <string name="bookmark">Hasil</string>
    <string name="desc_result">Deskripsi</string>
    <string name="none">Pencarian tidak ditemukan</string>
    <string name="username">Park Sunghoon</string>
    <string name="post_time">1 jam yang lalu</string>
    <string name="image_camera">Gambar kamera</string>
    <string name="camera">Kamera</string>
    <string name="gallery">Galeri</string>
    <string name="home">AgroKu</string>
    <string name="Timeline">Garis waktu</string>
    <string name="setting">Pengaturan</string>
    <string name="login">Masuk</string>
    <string name="signup">Daftar</string>
    <string name="guest">Tamu</string>
    <string name="empty_image_warning">Masukan gambar terlebih dahulu</string>
    <string name="Upload">Analisis</string>
    <string name="fab_login">Masuk menggunakan tombol aksi mengambang</string>
    <string name="fab_signup">Daftar menggunakan tombol aksi mengambang</string>
    <string name="fab_guest">Tamu</string>
    <string name="guest_login">Tamu</string>
    <string name="default_result_description">deskripsi hasil default</string>
    <string name="email">E-mail</string>
    <string name="password">Kata sandi</string>
    <string name="username_label">Nama pengguna</string>
    <string name="news">Temukan\nwawasan terbaru.</string>
    <string name="bookmark_label">Analisis\nyang anda simpan</string>
    <string name="image_error">Gambar error</string>
    <string name="logout">Keluar</string>
    <string name="permission_camera">Izin kamera diperlukan untuk menggunakan fitur ini</string>
    <string name="camera_warning">Gagal mengatur penyedia kamera</string>
    <string name="error_camera">Gagal mengambil gambar</string>
    <string name="permission_granted">Permintaan izin diberikan</string>
    <string name="permission_denied">Permintaan izin ditolak</string>
    <string name="analyze">Analisis</string>
    <string name="choose_picture">Pilih gambar</string>
    <string name="news_appbar">Berita</string>
    <string name="result_appbar">Hasil</string>
    <string name="timeline_appbar">Garis waktu</string>
    <string name="upload_timeline">Unggah cerita</string>
    <string name="detail_bookmark">Detail penanda</string>
    <string name="login_success">Berhasil masuk!</string>
    <string name="login_error">Gagal masuk, silakan coba lagi!</string>
    <string name="signup_success">Berhasil daftar!</string>
    <string name="signup_error">Daftar gagal, silakan coba lagi!</string>
    <string name="error">Terjadi kesalahan, silakan coba lagi!</string>
    <string name="welcome">Selamat datang !</string>
    <string name="login_info">Masukkan detail login anda</string>
    <string name="signup_info">Masukkan informasi pribadi anda</string>
    <string name="bookmark_card">Penanda</string>
    <string name="message_label">Pesan :</string>
    <string name="hint_upload">Apa yang terjadi?</string>
    <string name="upload_btn">Unggah</string>
    <string name="search">Cari</string>
    <string name="delete">Delete</string>
    <string name="description">Description</string>
    <string name="cassava_bacterial_bright">Beberapa teknik pengelolaan penyakit telah dikembangkan untuk mengendalikan kejadian dan penyebaran CBB. Praktik-praktik kultur teknis telah digunakan untuk mengurangi insiden patogen atau menunda efek penyakit di lapangan. Pemangkasan atau pemusnahan total jaringan tanaman yang terinfeksi, pemusnahan gulma, penggunaan benih bersertifikat, analisis bakteri pada stek batang dan rotasi tanaman paling banyak digunakan untuk membatasi keberadaan penyakit di lapangan. Di daerah-daerah di mana penyakit layu bakteri belum ditemukan, penting untuk menanam tanaman baru dari kultur meristem yang dipastikan bebas dari penyakit. Di daerah-daerah di mana penyakit ini sudah lazim, perhatian harus diberikan untuk memastikan bahwa stek diambil dari tanaman yang sehat, dan bahkan dari bagian yang sangat berlignifikasi pada pangkal tanaman singkong yang tampak sehat. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="cassava_brown_streak">Alat-alat manajemen masih dieksplorasi untuk mengendalikan CBSD, dan perkembangannya berjalan lambat. Pengembangan singkong yang tahan terhadap CMD dan CBSD sangat dibutuhkan. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="cassava_green_mottle">Saat ini tidak ada pestisida atau antibiotik yang dapat digunakan untuk mengobati CGM. Cara yang paling efektif untuk mencegah penyebaran penyakit ini adalah dengan mengendalikan lalat putih yang menyebarkannya. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="cassava_healthy">Pertahankan! Tanaman singkong Anda tampaknya sehat. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="cassava_mosaic">Metode pencegahan penyebaran CMV meliputi, menghindari penanaman inang alternatif virus, seperti biji jarak (Ricinus communis), yang berdekatan dengan singkong, menghindari penanaman singkong jika ladang tetangga memiliki singkong yang terinfeksi virus karena dapat terbawa oleh kutu kebul. Metode pencegahan juga termasuk tidak menanam inang alternatif dari vektor virus kutu kebul, misalnya tomat. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="corn_blight">Pengelolaan NCLB dapat dilakukan terutama dengan menggunakan hibrida yang memiliki resistensi, tetapi karena resistensi mungkin tidak sempurna atau mungkin gagal, maka akan lebih baik jika menggunakan pendekatan terpadu dengan berbagai praktik tanam dan fungisida. Mengintai lahan dan memantau kondisi lokal sangat penting untuk mengendalikan penyakit ini. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="corn_gray_leaf_spot">Metode yang paling tepat dan ekonomis untuk mengurangi kehilangan hasil panen akibat bercak daun jagung adalah dengan memperkenalkan varietas tanaman yang tahan. Di tempat di mana bercak daun terjadi, tanaman ini pada akhirnya dapat tumbuh dan tetap tahan terhadap penyakit. Meskipun penyakit ini tidak dapat dihilangkan dan varietas tahan menunjukkan gejala penyakit, namun pada akhir musim tanam, penyakit ini tidak begitu efektif dalam mengurangi hasil panen. SC 407 telah terbukti sebagai varietas jagung umum yang tahan terhadap penyakit bercak daun abu-abu. Jika infeksi bercak daun abu-abu tinggi, varietas ini mungkin memerlukan aplikasi fungisida untuk mencapai potensi penuh. Varietas yang rentan tidak boleh ditanam di area yang sebelumnya terinfeksi. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="corn_healthy">Pertahankan! Tanaman jagung Anda tampaknya sehat. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="corn_rust">Penyakit karat sangat sulit untuk diobati. Fungisida, seperti Mancozeb, dapat membantu tetapi tidak dapat membasmi penyakit ini. Beberapa solusi pencegahan organik tersedia dan bubuk belerang diketahui dapat menghentikan perkecambahan spora. Standar kebersihan yang tinggi, drainase tanah yang baik, dan penyiraman yang hati-hati dapat meminimalkan masalah. Setiap munculnya karat harus segera ditangani dengan membuang dan membakar semua daun yang terkena. Pengomposan, atau membiarkan vegetasi yang terinfeksi di tanah akan menyebarkan penyakit. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="rice_bacterial_blight">Pengelolaan hawar daun bakteri paling sering dilakukan dengan menanam tanaman padi yang tahan terhadap penyakit. PSB Rc82 adalah varietas padi standar yang digunakan di Asia Tenggara, dan penggunaan kultivar ini memungkinkan panen sekitar 0,8 juta metrik ton beras per musim tanam yang seharusnya hilang akibat hawar daun bakteri. Macassane, varietas baru yang dirilis pada tahun 2011, telah terbukti memiliki ketahanan yang lebih baik terhadap penyakit hawar daun bakteri dan saat ini digunakan di Mozambik. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="rice_brown_spot">Penyebaran jamur dapat dicegah dengan menggunakan benih bebas penyakit bersertifikat dan menggunakan varietas tahan yang tersedia seperti MAC 18. Menghindari penaburan benih yang rapat juga dapat membantu mencegah penyebaran jamur karena dapat mengurangi kelembapan. Menjaga pengendalian gulma dan membuang tanaman sukarela di lapangan juga dapat mencegah penyebaran jamur, serta membakar tunggul tanaman yang terinfeksi. Perlakuan benih juga dapat digunakan sebagai tindakan pencegahan. Benih dapat diperlakukan dengan fungisida atau sebagai alternatif dengan merendam benih dalam air dingin selama 8 jam sebelum diolah dengan air panas (53 sampai 54 ° C) selama 10 sampai 12 menit sebelum ditanam. Perlakuan tanah juga dapat digunakan untuk mencegah penyebaran C. miyabeanus. Penambahan kalium dan kalsium jika tanahnya kekurangan dapat membantu meningkatkan ketahanan terhadap penyakit. Namun, penggunaan pupuk nitrogen yang berlebihan harus dihindari. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="rice_healthy">Pertahankan! Tanaman padi Anda tampaknya sehat. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="rice_leaf_blast">Jamur ini menghadapi fungisida dan resistensi genetik pada beberapa jenis padi yang dikembangkan oleh para pemulia tanaman. Jamur ini mampu membangun resistensi terhadap perlakuan kimiawi tersebut dan virulensi terhadap resistensi tanaman dengan perubahan genetik melalui mutasi. Untuk mengendalikan infeksi M. grisea secara efektif, program manajemen terpadu harus diterapkan untuk menghindari penggunaan metode pengendalian tunggal yang berlebihan dan melawan resistensi genetik. Sebagai contoh, menghilangkan sisa tanaman dapat mengurangi terjadinya musim dingin yang berlebihan dan mencegah inokulasi pada musim berikutnya. Strategi lainnya adalah dengan menanam varietas padi tahan yang tidak mudah terinfeksi oleh M. grisea. Pengetahuan mengenai patogenisitas M. grisea dan kebutuhannya akan kelembapan udara menyarankan strategi pengendalian lainnya seperti irigasi yang teregulasi dan kombinasi perlakuan kimiawi dengan cara kerja yang berbeda. Mengelola jumlah air yang disuplai ke tanaman membatasi mobilitas spora sehingga mengurangi peluang infeksi. Pengendalian kimiawi seperti Carpropamid telah terbukti dapat mencegah penetrasi appressoria ke dalam sel epidermis padi, sehingga bulir padi tidak terpengaruh. Papajani dkk. 2015 menemukan bahwa minyak esensial dari Origanum vulgare dan Rosmarinus officinalis efektif secara in vitro, dan memberikan ambang batas pengobatan. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="rice_tungro">Waktu tanam tepat Singgang merupakan sumber inokulum virus tungro. Agar terhindar dari infeksi virus yang berasal dari singgang, maka persemaian dilakukan paling tidak 5 (lima) hari setelah pengolahan tanah selesai dan tidak ada lagi singgang. Tanam diupayakan seawal mungkin sehingga pada saat populasi wereng hijau mencapai puncak, tanaman padi sudah berumur > 60 hst dan lebih tahan tungro. Waktu tanam yang tepat dapat ditentukan dengan memperhatikan fluktuasi populasi wereng daun hijau dan keberadaan tungro tahunan. Waktu tanam yang tepat adalah saat tanam yang dapat menghindarkan tanaman pada saat fase rentan (≤ 30 hst) tidak bertepatan dengan tekanan tungro tinggi (populasi wereng hijau dan keberadaan gejala tungro tinggi). Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="sugarcane_healthy">Pertahankan! Tanaman tebu Anda tampaknya sehat. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="sugarcane_mosaic">Penyakit ini menyebar melalui getah yang mengandung virus dan dapat berpindah ke area lain sebagian besar dengan cara mekanis seperti mesin pemotong rumput dan peralatan lainnya. Untuk meminimalisir penyebaran virus mosaik tebu, semua peralatan yang digunakan harus disterilkan. Fungisida dan pestisida lainnya telah terbukti tidak efektif dalam menangani penyakit virus. Cara terbaik untuk menangani penyakit virus adalah melalui ketahanan tanaman inang. Alat manajemen utama adalah dengan mentransformasikan gen virus ke dalam tanaman jagung, tetapi tanaman transgenik semakin menimbulkan kekhawatiran akan potensi efek ekologis negatifnya, seperti pembalikan pembungkaman oleh penekan virus, komplementasi, sinergi, dan aliran gen di antara organisme yang berkerabat dekat. Galur-galur tahan telah digunakan untuk mengendalikan virus di Amerika Serikat bagian selatan dan daerah tropis; namun, galur-galur ini belum dapat beradaptasi dalam kondisi yang lebih dingin seperti yang ada di Eropa bagian tengah dan barat laut. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="sugarcane_red_rot">Perkembangan busuk merah dapat dihentikan atau diperlambat dengan perawatan larutan aluminium alkoksida, yang meningkatkan nilai pH dan menjadi (dengan adanya air) penyangga garam aluminium anorganik pada kulit. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="sugarcane_rust">Saat ini para ilmuwan di Agricultural Research Service sedang menganalisis secara genetis jamur yang menyebabkan karat jeruk untuk membantu memerangi masalah ini. Sumber: Wikipedia</string>
    <string name="sugarcane_yellow">Mycovellosiella koepkei adalah patogen tanaman jamur yang menginfeksi tebu. Sumber: Wikipedia</string>

</resources>